# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the io.posidon.Paper package.
# Guoyi Zhang <guoyizhang@malacology.net>, 2022.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: io.posidon.Paper\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-06-15 00:00+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Guoyi Zhang <guoyizhang@malacology.net>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: data/app.desktop.in:8 src/ui/strings.vala:3
msgid "Paper"
msgstr ""

#: data/app.desktop.in:9
msgid "Notes Manager"
msgstr "笔记管家"

#: data/app.desktop.in:10
msgid "Take notes"
msgstr "记笔记"

#: data/app.desktop.in:12
msgid "Notebook;Note;Notes;Text;Markdown;Notepad;Write;School;Post-it;Sticky;"
msgstr "笔记本;笔记;札记;文本;Markdown;记事本;书写;学校;便利贴;便签"

#: data/app.desktop.in:21 src/ui/strings.vala:8 src/ui/shortcut_window.blp:17
#: src/ui/window.blp:46 src/ui/window.blp:167
msgid "New Note"
msgstr "新建笔记"

#: data/app.desktop.in:25 src/ui/strings.vala:14 src/ui/shortcut_window.blp:32
#: src/ui/window.blp:192
msgid "New Notebook"
msgstr "新建笔记本"

#: data/app.desktop.in:29 src/ui/strings.vala:39
#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:113 src/ui/window.blp:140
msgid "Markdown Cheatsheet"
msgstr "Markdown 备忘录"

#: data/app.desktop.in:33 src/ui/shortcut_window.blp:57
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: data/app.gschema.xml:6
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: data/app.gschema.xml:7 src/ui/preferences.blp:16
msgid "The font notes will be displayed in"
msgstr "这个字体将会展示在"

#: data/app.gschema.xml:11 src/ui/preferences.blp:28
msgid "OLED Mode"
msgstr "OLED 模式"

#: data/app.gschema.xml:15
msgid "Notes Directory"
msgstr "笔记文件夹"

#: data/app.gschema.xml:16
msgid "Where the notebooks are stored"
msgstr "笔记存储位置"

#: data/app.metainfo.xml.in:5
msgid "Take notes in Markdown"
msgstr "笔记 app"

#: data/app.metainfo.xml.in:7
msgid "Create notebooks, take notes in markdown"
msgstr "创建笔记本，记录 markdown 笔记"

#: data/app.metainfo.xml.in:8
msgid "Features:"
msgstr "特性"

#: data/app.metainfo.xml.in:10
msgid "Almost WYSIWYG markdown rendering"
msgstr "所见即所得 markdown 渲染"

#: data/app.metainfo.xml.in:11
msgid "Searchable through GNOME search"
msgstr "GNOME search 可搜索"

#: data/app.metainfo.xml.in:12
msgid "Highlight &amp; Strikethrough text formatting"
msgstr "亮点 &amp; 删除线文本格式"

#: data/app.metainfo.xml.in:13
msgid "App recoloring based on notebook color"
msgstr "App 基于笔记本颜色重新着色"

#: data/app.metainfo.xml.in:14
msgid "Trash can"
msgstr "垃圾桶"

#: data/app.metainfo.xml.in:79
msgid "Markdown document"
msgstr "Markdown 文件"

#: src/ui/strings.vala:4
msgid "Trash"
msgstr "垃圾"

#: src/ui/strings.vala:5
#, c-format
msgid "%d Notes"
msgstr "%d 笔记"

#: src/ui/strings.vala:6
msgid "Are you sure you want to delete everything in the trash?"
msgstr "您想删除垃圾桶里的一切嘛？"

#: src/ui/strings.vala:7 src/ui/window.blp:53
msgid "Empty Trash"
msgstr "清空垃圾桶"

#: src/ui/strings.vala:9
msgid "Create/choose a notebook before creating a note"
msgstr "在创建笔记之前 创建/选择 一个笔记本"

#: src/ui/strings.vala:10
msgid "Please, select a note to edit"
msgstr "请您选择一个笔记编辑"

#: src/ui/strings.vala:11
msgid "Please, select a note to delete"
msgstr "请您选择一个笔记删除"

#: src/ui/strings.vala:12
msgid "Export Note"
msgstr "导出笔记"

#: src/ui/strings.vala:13
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: src/ui/strings.vala:15
msgid "Rename Note"
msgstr "重命名笔记"

#: src/ui/strings.vala:16
msgid "Move to Notebook"
msgstr "移动到笔记本"

#: src/ui/strings.vala:17
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: src/ui/strings.vala:18
#, c-format
msgid "Note “%s” already exists in notebook “%s”"
msgstr "笔记 “%s” 已经存在于 “%s”笔记本中"

#: src/ui/strings.vala:19
#, c-format
msgid "Are you sure you want to delete the note “%s”?"
msgstr "您真的想删除笔记 “%s” 嘛？"

#: src/ui/strings.vala:20
msgid "Delete Note"
msgstr "删除笔记"

#: src/ui/strings.vala:21
#, c-format
msgid "Are you sure you want to delete the notebook “%s”?"
msgstr "您真的想删除笔记本 “%s” 嘛？"

#: src/ui/strings.vala:22
msgid "Delete Notebook"
msgstr "删除笔记本"

#: src/ui/strings.vala:23 src/ui/shortcut_window.blp:37
msgid "Edit Notebook"
msgstr "编辑笔记本"

#: src/ui/strings.vala:24
msgid "Note name shouldn’t contain “.” or “/”"
msgstr "笔记名称不应该包含 “.”或者 “/”"

#: src/ui/strings.vala:25
msgid "Note name shouldn’t be blank"
msgstr "笔记名称不应该为空"

#: src/ui/strings.vala:26
#, c-format
msgid "Note “%s” already exists"
msgstr "笔记 “%s” 已经存在"

#: src/ui/strings.vala:27
msgid "Couldn’t create note"
msgstr "无法创建笔记"

#: src/ui/strings.vala:28
msgid "Couldn’t change note"
msgstr "无法更改笔记"

#: src/ui/strings.vala:29
msgid "Couldn’t delete note"
msgstr "无法删除笔记"

#: src/ui/strings.vala:30
msgid "Couldn’t restore note"
msgstr "无法存储笔记"

#: src/ui/strings.vala:31
#, c-format
msgid "Saved “%s” to “%s”"
msgstr "保存 “%s” 到 “%s”"

#: src/ui/strings.vala:32
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: src/ui/strings.vala:33
msgid "Notebook name shouldn’t contain “.” or “/”"
msgstr "笔记本名称不应该包含 “.” 或 “/”?"

#: src/ui/strings.vala:34
msgid "Notebook name shouldn’t be blank"
msgstr "笔记本名称不应为空"

#: src/ui/strings.vala:35
#, c-format
msgid "Notebook “%s” already exists"
msgstr "笔记本 “%s” 已经存在"

#: src/ui/strings.vala:36
msgid "Couldn’t create notebook"
msgstr "无法创建笔记本"

#: src/ui/strings.vala:37
msgid "Couldn’t change notebook"
msgstr "无法更改笔记本"

#: src/ui/strings.vala:38
msgid "Couldn’t delete notebook"
msgstr "无法删除笔记本"

#: src/ui/strings.vala:40
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: src/ui/strings.vala:41 src/ui/notebook_sidebar/note_menu.blp:36
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: src/ui/strings.vala:42
msgid "Couldn’t find an app to handle file uris"
msgstr "无法找到软件去处理文件的 uris"

#: src/ui/strings.vala:43
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: src/ui/strings.vala:44
#: src/ui/popup/notebook_selection_popup/notebook_selection_popup.blp:34
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/ui/strings.vala:45
msgid "Pick where the notebooks will be stored"
msgstr "选择笔记本的存储位置"

#: src/ui/strings.vala:46
msgid "All Notes"
msgstr "所有笔记"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:50 src/ui/markdown/heading_popover.blp:48
msgid "Plain Text"
msgstr "平文本"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:51 src/ui/markdown/heading_popover.blp:12
msgid "Heading 1"
msgstr "1 级标题"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:52 src/ui/markdown/heading_popover.blp:18
msgid "Heading 2"
msgstr "2 级标题"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:53 src/ui/markdown/heading_popover.blp:24
msgid "Heading 3"
msgstr "3级标题"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:54 src/ui/markdown/heading_popover.blp:30
msgid "Heading 4"
msgstr "4 级标题"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:55 src/ui/markdown/heading_popover.blp:36
msgid "Heading 5"
msgstr "5 级标题"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:56 src/ui/markdown/heading_popover.blp:42
msgid "Heading 6"
msgstr "6 级标题"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:67 src/ui/shortcut_window.blp:67
msgid "Bold"
msgstr "粗体"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:73 src/ui/shortcut_window.blp:72
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:79 src/ui/shortcut_window.blp:77
msgid "Strikethrough"
msgstr "删除线"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:85 src/ui/shortcut_window.blp:82
msgid "Highlight"
msgstr "高亮"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:95 src/ui/shortcut_window.blp:87
msgid "Insert Link"
msgstr "插入链接"

#: src/ui/edit_view/edit_view.blp:101
msgid "Insert Code"
msgstr "插入代码"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:54
msgid "Notebook Name"
msgstr "笔记本名称"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:72
msgid "First Characters"
msgstr "首字符"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:73
msgid "Initials"
msgstr "缩写"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:74
msgid "Initials: camelCase"
msgstr "缩写：camelCase"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:75
msgid "Initials: snake_case"
msgstr "缩写：snake_case"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:76
msgid "Icon"
msgstr "图标"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:106
msgid "Notebook Color"
msgstr "笔记颜色"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:116
msgid "Create Notebook"
msgstr "创建笔记本"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_menu.blp:16
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: src/ui/notebooks_bar/notebook_menu.blp:26
msgid "Move all to Trash"
msgstr "移动所有的笔记到垃圾桶"

#: src/ui/notebooks_bar/notebooks_bar.blp:73
msgid "_New Notebook"
msgstr "_新笔记本"

#: src/ui/notebooks_bar/notebooks_bar.blp:77
msgid "_Edit Notebook"
msgstr "_编辑笔记本"

#: src/ui/notebooks_bar/notebooks_bar.blp:83
msgid "_Preferences"
msgstr "_首选项"

#: src/ui/notebooks_bar/notebooks_bar.blp:87
msgid "_Keyboard Shortcuts"
msgstr "_快捷键"

#: src/ui/notebooks_bar/notebooks_bar.blp:91
msgid "_About"
msgstr "_关于"

#: src/ui/notebook_sidebar/note_create_popup.blp:37
msgid "Note Name"
msgstr "笔记名称"

#: src/ui/notebook_sidebar/note_create_popup.blp:46
msgid "Create Note"
msgstr "创建笔记"

#: src/ui/notebook_sidebar/note_menu.blp:16
msgid "Restore from Trash"
msgstr "从垃圾桶中恢复"

#: src/ui/notebook_sidebar/note_menu.blp:26
msgid "Delete from Trash"
msgstr "从垃圾桶中删除"

#: src/ui/notebook_sidebar/note_menu.blp:46
msgid "Move to Notebook…"
msgstr "移动到笔记本…"

#: src/ui/notebook_sidebar/note_menu.blp:56
msgid "Move to Trash"
msgstr "移动到垃圾桶"

#: src/ui/notebook_sidebar/note_menu.blp:66
msgid "Open Containing Folder"
msgstr "在文件夹中打开"

#: src/ui/popup/notebook_selection_popup/notebook_selection_popup.blp:39
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: src/ui/preferences.blp:15
msgid "Note Font"
msgstr "笔记字体"

#: src/ui/preferences.blp:21
msgid "Pick a font for displaying the notes' content"
msgstr "选择笔记内容的字体"

#: src/ui/preferences.blp:29
msgid "Makes the dark theme pitch black"
msgstr "使暗黑主题颜色更深"

#: src/ui/preferences.blp:41
msgid "Notes Storage Location"
msgstr "笔记本存储位置"

#: src/ui/preferences.blp:42
msgid "Where the notebooks are stored (requires app restart)"
msgstr "笔记本应该存储在哪里（需要重启本 app）"

#: src/ui/shortcut_window.blp:14
msgid "Note"
msgstr "笔记"

#: src/ui/shortcut_window.blp:22
msgid "Edit Note"
msgstr "编辑笔记"

#: src/ui/shortcut_window.blp:29
msgid "Notebook"
msgstr "笔记本"

#: src/ui/shortcut_window.blp:44
msgid "General"
msgstr "常规"

#: src/ui/shortcut_window.blp:47
msgid "Show Keyboard Shortcuts"
msgstr "显示快捷键"

#: src/ui/shortcut_window.blp:52
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/ui/shortcut_window.blp:64
msgid "Formatting"
msgstr "格式化"

#: src/ui/shortcut_window.blp:94
msgid "Navigation"
msgstr "导航栏"

#: src/ui/shortcut_window.blp:97 src/ui/window.blp:112
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr "切换侧栏"

#: src/ui/shortcut_window.blp:102 src/ui/window.blp:62
msgid "Search Notes"
msgstr "搜索笔记"

#: src/ui/window.blp:120
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: src/ui/window.blp:133
msgid "Open in Notebook"
msgstr "在笔记本中打开"

#: src/ui/window.blp:161
msgid "Get started writing"
msgstr "开始书写"

#: src/ui/window.blp:186
msgid "Create a notebook"
msgstr "创建笔记本"

#: src/ui/window.blp:211
msgid "Trash is empty"
msgstr "垃圾桶空空如也"

#: src/ui/window.blp:224
msgid "_Rename Note"
msgstr "_重命名笔记"

#: src/ui/window.blp:230
msgid "_Export Note"
msgstr "_导出笔记"

